公院停處方易消達 超市下架

2018年06月23日

公院停處方易消達 超市下架

■有超市昨日將消化藥「易消達」（左圖）全線下架（箭嘴示）。何柏佳攝

【本報訊】瑪麗醫院一款常用消化藥「易消達」（Enzyplex）被驗出含真菌紅麴霉菌（Monascus），衞生署抽樣檢驗但未有結果，暫未要求回收，但醫管局決定公院即日起停止處方，約4,000名病人受影響。資料顯示共有12.8萬瓶100粒裝及4.6萬瓶30粒裝易消達已供港，供應商已要求醫院、診所及零售商暫時停用及下架。

醫管局昨早開會跟進事件，認為在易消達驗出的紅麴霉菌常見於日常環境，免疫系統較低的病人或會受感染。昨午供應商決定暫停供應及銷售該藥，醫管局即時停止在公院配發易消達。現時公院約有4,000名病人獲處方易消達，香港醫院藥劑師學會會長崔俊明說，易消達有藥效類似的替代藥物。

1,400萬粒已供港

易消達的本地供應商耀南洋行回覆查詢時指，印尼藥廠已交生產紀錄給衞生署審閱。該公司稱呼籲零售商、醫院及診所暫停分發或銷售，並設查詢熱線36652000。港九藥房總商會副會長劉愛國指，已接到通知暫時下架易消達一周，等待政府化驗結果。連鎖集團包括百佳、屈臣氏及萬寧均稱易消達全線下架，顧客可辦理退貨或退款。

衞生署指，前日已從耀南洋行、醫管局及衞生署診所抽取多款不同批次的易消達樣本，檢驗需時五至七天。該署引述印尼藥廠初步調查，產品的原材料及生產設施均符合其自訂標準。此外，據耀南洋行資料，共12.8萬瓶100粒裝及4.6萬瓶30粒裝、即逾1,400萬粒易消達已供港，衞生署暫未接獲服用易消達引致不良反應的報告。

■記者袁樂婷

上一則
上一則
逾5萬申索個案涉43億元創新高 MPF對沖「掠空」700戶口

下一則
下一則
4.6萬選民遭政府DQ